.\" Man page generated from reStructuredText.
.
.TH "CALIBRE-SMTP" "1" "února 01, 2019" "3.39.1" "calibre"
.SH NAME
calibre-smtp \- calibre-smtp
.
.nr rst2man-indent-level 0
.
.de1 rstReportMargin
\\$1 \\n[an-margin]
level \\n[rst2man-indent-level]
level margin: \\n[rst2man-indent\\n[rst2man-indent-level]]
-
\\n[rst2man-indent0]
\\n[rst2man-indent1]
\\n[rst2man-indent2]
..
.de1 INDENT
.\" .rstReportMargin pre:
. RS \\$1
. nr rst2man-indent\\n[rst2man-indent-level] \\n[an-margin]
. nr rst2man-indent-level +1
.\" .rstReportMargin post:
..
.de UNINDENT
. RE
.\" indent \\n[an-margin]
.\" old: \\n[rst2man-indent\\n[rst2man-indent-level]]
.nr rst2man-indent-level -1
.\" new: \\n[rst2man-indent\\n[rst2man-indent-level]]
.in \\n[rst2man-indent\\n[rst2man-indent-level]]u
..
.INDENT 0.0
.INDENT 3.5
.sp
.nf
.ft C
calibre\-smtp [options] [from to text]
.ft P
.fi
.UNINDENT
.UNINDENT
.sp
Odeslat e\-mail pomocí protokolu SMTP. \fBcalibre\-smtp\fP má dva režimy. V režimu
psaní zadáte from to a text, a ty jsou použity k sestavení a odeslání
e\-mailové zprávy. V režimu filtrování čte \fBcalibre\-smtp\fP kompletní e\-mailovou
zprávu ze vstupu STDIN a odešle ji.
.sp
text je tělo e\-mailové zprávy.
Pokud text není zadán, kompletní e\-mailová zpráva je čtena ze vstupu STDIN.
from je e\-mailová adresa odesílatele a to je e\-mailová adresa příjemce.
Když je kompletní e\-mail čten ze vstupu STDIN, from a to jsou použity
pouze při připojení vstupu STDIN, hlavičky zpráv nejsou měněny.
.sp
Kdykoliv předáváte parametry pro \fBcalibre\-smtp\fP, který mají mezery, uzavřete parametry uvozovkami. Například: „/some path/with spaces
.SH [VOLBY]
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-fork, \-f
Rozvětvit a doručit zprávu na pozadí. Pokud použijete tuto volbu, měli byste také použít \fI\%\-\-outbox\fP pro vyřešení selhání doručení.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-help, \-h
zobrazit tuto zprávu nápovědy a ukončit
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-localhost, \-l
Název hostitele localhost. Použito při připojování k serveru SMTP.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-outbox, \-o
Cesta ke složce maildir pro e\-mailové zprávy, které se nepodařilo odeslat.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-timeout, \-t
Časový limit pro připojení
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-verbose, \-v
Více podrobností
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-version
zobrazit číslo verze programu a ukončit
.UNINDENT
.SS COMPOSE MAIL
.sp
Volby pro napsání e\-mailu. Ignorovat, pokud text není zadán
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-attachment, \-a
Soubor připojený k e\-mailu
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-subject, \-s
Předmět e\-mailu
.UNINDENT
.SS SMTP RELAY
.sp
Volby pro použití serveru přenosu SMTP pro odesílání pošty. Calibre se pokusí odeslat e\-mail přímo, pokud není  zadáno \-\-relay.
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-cafile
Cesta ke souboru zřetězených certifikátů CA ve formátu PEM používaných při ověřování certifikátu serveru při použití TLS. Ve výchozím nastavení se používají certifikáty systému CA.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-dont\-verify\-server\-certificate
Neověřovat certifikát serveru při připojení pomocí TLS. Toto bylo výchozí chování ve verzích Calibre před 3.27. Pokud používáte přenos s certifikátem s vlastním podpisem nebo jinak neplatným certifikátem, můžete použít tuto volbu k obnovení chování před 3.27
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-encryption\-method, \-e
Metoda šifrování použitá při připojování k přenosu. Možnosti jsou TLS, SSL a Žádné. Výchozí je TLS. VAROVÁNÍ: Výběr volby Žádné je vysoce nezabezpečený.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-password, \-p
Heslo pro přenos
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-port
Port pro připojení k serveru přenosu. Výchozí je použít 465, pokud je metoda šifrování SSL, jinak 25.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-relay, \-r
Server přenosu SMTP použitý pro odeslání e\-mailu.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-username, \-u
Uživatelské jméno pro přenos
.UNINDENT
.SH AUTHOR
Kovid Goyal
.SH COPYRIGHT
Kovid Goyal
.\" Generated by docutils manpage writer.
.
